下體插公園鐵板 「活塞男」無法自拔 折騰4小時獲救

【本報訊】一名中年怪漢前晚深宵在藍田公園「做運動」做得熱血沸騰，竟在一塊滿佈圓孔的仰卧起坐鐵板上，做出另類掌上壓，褪下褲子將陽具插入圓孔內自瀆，至陽具充血脹大無法拔出，緊卡在孔內進退兩難，痛苦難當惟有面懵懵報警求助。醫生到場為他打針放血無效，消防員最後要鋸去整塊鐵板，連人帶板五花大綁送院救治。被網民稱為「活塞男」的男事主陽具被卡住近4小時後，始由醫生救出重獲自由。
記者：杜建彬、黃學潤、黎志偉

疑自作自受的42歲中年漢姓辛，肇事時穿T恤、三個骨褲，腳踏拖鞋，他留醫聯合醫院八小時後，穿着染血T恤、前褲襠滲滿大片血迹的三個骨褲，戴眼鏡及口罩，神情閃縮從醫院匆匆走出。記者上前追訪他時，他即拔足狂奔粗言怒罵：「仲講！打ｘ你！你唔好搞到我冇咗份工！」繼而慌張地跳上的士消失。

陽具放血痛得哀叫

現場為觀塘碧雲道藍田公園山頂，須步行200級樓梯到達，公園24小時開放，園內有一個仰卧起坐設施的健體器材，由四條鐵柱緊扣一塊3呎闊、8呎長的鐵板，作25度角度傾斜，鐵板上滿佈約一吋直徑的圓孔。該設施可讓用家作仰卧或俯伏動作，做出仰卧起坐、掌上壓及仰卧抱膝左右轉動的收腹運動。
前晚11時43分，辛到公園山頂做運動健身，有人聲稱玩仰卧起坐situp，卻俯伏在鐵板上背向天做出另類掌上壓，先將三個骨褲褪到大腿間，將陽具插入其中一個圓孔磨擦自瀆。其後陽具充血脹大，有人欲抽身之際，始驚覺陽具卡在孔內無法拔出，經歷男人最痛之時刻，無奈自行報警求助。
因現場位置較偏僻，當局只能派出小型消防車連同救護車到場，救援人員再須步行200級樓梯，約半小時後始到達山頂。
當時辛痛苦呻吟，不斷啊啊呼痛，他自稱玩situp意外受傷，乍見記者在場採訪，大叫：「唔好咁樣對我啦！」又向消防員懇求：「如果我暈咗，千祈唔好俾佢哋影到我！」消防識做地用紅氈將辛包着，又撐開雨傘擋住鐵板下的「風光」。
擾攘10多分鐘後消防見無計可施，惟有急召附近聯合醫院兩名男醫生到場解困，只見醫生捐入鐵板下，為辛打麻醉針及用針筒將充血陽具放血，辛仍痛得哀叫。消防及救護員則按着辛，又用繩將他固定在鐵板上，以免他痛極碰撞傷上加傷。約20分鐘後，醫生無奈表示：「你嗰度腫得滯，淨係抽啲血都出唔到嚟，要去醫院，去到醫院我哋幫你搞啦！」在場人員則竊竊私語說：「都唔知係唔係食咗春藥。」

現場遺下大灘血迹

至昨凌晨1時，約八、九名消防員用小電鋸鋸去四條鐵柱扣後，連人帶鐵板將辛抬落山，再抬上救護車送聯合醫院急救，公園現場遺下一大灘血迹、一對拖鞋及水樽。直至凌晨3時許，人板最終脫離，辛由急症室推出，在外科病房留醫八小時，至昨早11時許無礙出院。
康文署發言人回應稱，有關的仰卧起坐板是由美國生產商按照美國標準ASTMF1487生產，符合安全標準。該設施主要是金屬製造，外層塗上一層PVC保護膜，板上的圓孔是為疏水之用，避免雨水積聚板上。發言人又謂，現時全港有18個公園設有該套健體設施，即共18套，就今次意外，該署已通知有關設施的本港代理商。

男子遭仰卧起坐板卡下體示意圖

1)中年漢爬在仰卧起坐板上，將下體插入板上的小孔內自瀆

2)事主下體被小孔卡住無法拔出，無奈下致電報警求助

3)消防及醫護人員到場，由於事主下體充血被緊卡住，醫生即場為其陰莖海綿體放血亦無效

4)消防員將仰卧起坐板四條支柱鋸開

5)中年漢連人帶板一併被送院，到院後最終獲解困出院

特稿
網民：可列入十大新聞

藍田發生的中年漢下體插鐵板被困的罕見事件，昨日熱爆多個網上討論區，包括Uwants、香港討論區及壹蘋果論壇等討論區，網民更給事主起了個花名「活塞男」，指事件：「笑爆嘴，可列入08年十大新聞。」理工大學應用社會科學系副教授鍾劍華指事件帶點意淫成份，能滿足市民偷窺別人隱私的慾望，難怪成為頭條網聞。

譏諷：真係有諗頭

昨日事發後，網民留言鋪天蓋地，由昨日清晨6時至晚上11時，網民仍是樂此不疲討論不休，明顯他們對活塞男的「男人最痛」遭遇絕不同情，留言更極盡挖苦能事，有人語帶雙關說：「佢嘅做運動好可疑，點解做到下體會卡住咗！」亦有人抵死說：「佢真係有諗頭，咁嘅情節仲以為只有搞笑片先會有，啲計仲勁過mrbean同星爺！」
更有人指：「咁就知道佢嘅size啦！」至於提到如何替活塞男解困，網民更啜核：「惟有一個方法……剪」，令人捧腹大笑。
鍾錦華接受查詢時稱，這宗夾下體新聞並非大新聞，昨日各大媒體都集中報道新廣播處長的消息，但在網上卻遠不及這宗個人意外事故被廣泛討論，他分析說夾下體新聞趣味十足，過程中不乏「笑位」，絕對是茶餘飯後好話題，亦可滿足取笑別人而獲得自己快樂的人性。

笑夠我未？

以前改左首歌
剩係聽d 呻吟聲已經笑到仆街

old news is so 唔識串

屌板男又出動

我細佬好痛

板男根